\documentclass{resume}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}{0.683\linewidth}
	%\centering
	\MakeUppercase{\LARGE \bf Francisco Valdivia Catata} \\
	\MakeUppercase{Bachiller en Economía} \\
	{\small Indicadores estadísticos $|$ Análisis de datos $|$ Políticas públicas $|$ Gestión de información}
\end{minipage}
\noindent
\begin{minipage}{0.317\textwidth}
	{\color{vino}\faMapMarker} {\href{https://www.google.com/maps/place/Jesús+María/@-12.0786039,-77.0600128,15z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x9105c8e3646ab8d7:0x848660d2fc40ce50!8m2!3d-12.0824947!4d-77.0506092!16zL20vMDd0Z2c4?entry=ttu}{Jesús María, Lima, Perú}} \\
	{\color{vino}\faEnvelopeSquare} {\href{mailto:francisco.valdivia.catata@gmail.com}{francisco.valdivia.catata@gmail.com}} \\
	{\color{vino}\faPhone} {\href{tel:934395428}{(+51) 934-395-428}} \\
	{\color{vino}\faLinkedinSquare} {\href{https://www.linkedin.com/in/francisco-valdivia-catata/}{francisco-valdivia-catata}}	\\
	{\color{vino}\faGithub} {\href{https://github.com/SrFerald}{Francisco Valdivia Catata}}
\end{minipage}
\vspace{-3pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
{\color{vino} \noindent \faUser \; {\large \bf Perfil Profesional}}
\vspace{3pt}

\noindent Bachiller en Economía, con mención en Economía Pública y tercio superior, por la Universidad Nacional Mayor de San Marcos.
Profesional con especialización en Regulación Económica, Políticas de Competencia, Econometría Aplicada y Teoría Económica.
Dominio del idioma inglés, manejo de programas estadísticos, elaboración de informes y presentaciones.
Sólidos conocimientos en indicadores socioeconómicos, anális y manejo de bases de datos.
Profundo interés en políticas públicas, pedagogía, investigación en los campos de la educación, pobreza, desigualdad, mercado laboral, inclusión financiera.
\vspace{3pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
{\color{vino} \noindent \faBriefcase \; {\large \bf Experiencia Profesional}}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Profesor universitario asistente} \hfill {Abr. 2024 - Actualidad} \\
{\it Universidad Nacional Mayor de San Marcos}
\vspace{3pt}

\noindent Actualmente a cargo de diseñar y desarrollar sesiones introductorias en teoría de la regulación económica,
regulación en infraestructura de transporte de uso público y regulación en el sector energético.
\begin{itemize}[noitemsep,topsep=3pt]
	\item Elaboré contenido educativo como soporte para las sesiones.
	\item Revisé y adapté información bibliográfica relevante para la elaboración del material educativo.
	\item Impartí clases introductorias sobre teoría de la regulación económica.
\end{itemize}

\noindent {\bf Director académico} \hfill {Ago. 2023 - Actualidad} \\
{\it Evidencia: Observatorio de Políticas Públicas para el Desarrollo}
\vspace{3pt}

\noindent Asociación sin fines de lucro dedicada a la investigación socioeconómica del impacto de las políticas públicas en el Perú.
Actualmente voluntario a cargo de actividades de planificación, coordinación y desarrollo de informes estadísticos,
artículos académicos, productos editoriales y talleres en colaboración con diversos profesionales e investigadores.
\begin{itemize}[noitemsep,topsep=3pt]
	\item Propuse los actuales estándares de diseño, estructuración y evaluación de artículos académicos.
	\item Colaboré en la elaboración de las bases y lineamientos de la Revista Editorial.
	\item Realicé el seguimiento y evaluación de artículos académicos.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
{\color{vino} \noindent \faGraduationCap \; {\large \bf Formación Académica}}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Becario del Programa de Extensión Universitaria 2024} \hfill {Ene. 2024 - Feb. 2024} \\
{\it Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protección de la Propiedad Intelectual}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Becario del Advanced Economics Program 2023} \hfill {Ago. 2023 - Oct. 2023} \\
{Research Institute in Economics and Finance}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Becario del Curso de Extensión Universitaria XX} \hfill {Ene. 2023 - Feb. 2023} \\
{\it Organismo Supervisor de la Inversión en Infraestructura de Transporte de Uso Público}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Bachiller en Economía con mención en Economía Pública (Tercio superior)} \hfill {Abr. 2016 - Feb. 2022} \\
{\it Universidad Nacional Mayor de San Marcos}
\vspace{3pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
{\color{vino} \noindent \faBook \; {\large \bf Cursos Especializados}}
\vspace{3pt}

\noindent {\bf Redacción de artículos científicos} $|$ {\it Universidad Peruana Cayetano Heredia} \hfill {Ago. 2023 - Oct. 2023} \par
\noindent {\bf Especialización en econometría usando Stata} $|$ {\it Valora Consultoría} \hfill {Abr. 2023 - May. 2023} \par
\noindent {\bf Análisis de datos y econometría con R y Python} $|$ {\it Grupo Lambda} \hfill {Mar. 2023 - Abr. 2023} \par
\noindent {\bf Redacción científica con \LaTeX, R y Python} $|$ {\it Grupo Centec} \hfill {Mar. 2023 - Abr. 2023} \par
\noindent {\bf Especialización en inversiones y mercados financieros} $|$ {\it Grupo Lambda} \hfill {Ene. 2022 - Jul. 2022} \par
\noindent {\bf Gestión Pública} $|$ {\it Edúcate Perú Consultores} \hfill {Feb. 2021 - Abr. 2021} \par
\noindent {\bf Elaboración de indicadores socioeconómicos usando Stata} $|$ {\it Valora Consultoría} \hfill {Oct. 2020 - Nov. 2020} \par
\vspace{3pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
{\color{vino} \noindent \faCertificate \; {\large \bf Conocimientos Técnicos}}
\vspace{3pt}

\noindent Idiomas: {\bf Inglés (avanzado)} - {\it Lectura, escritura y expresión oral} \\
\noindent Office: {\bf Excel, Word, Power Point, (avanzado)} - {\it Elaboración de informes y presentaciones} \\
\noindent Programas: {\bf Stata, \LaTeX, R, Python (intermedio)} - {\it Indicadores socioeconómicos, análisis y manejo de datos} \\
\noindent Plataformas: {\bf Zoom, Meet, Teams, Classroom, Github (intermedio)} - {\it Tecnologías de información y colaboración}
\vspace{3pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\noindent
%\begin{minipage}{0.5\linewidth}
%	\noindent {\bf Ronald Nilton Silva Gil} \\
%	{Dr. en Gobierno y Política Pública} \\
%	{Asesor de la Gerencia General - ONP} \\
%	{\it Contacto: rsilvagil@gmail.com}
%\end{minipage}

{\color{vino} \noindent \rule{\textwidth}{1pt}} \\
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\vspace{3pt}
	{\color{vino} \faCheck \; {\large \bf Aptitudes Profesionales}} \\
	\noindent Trabajo en equipo \\
	Responsabilidad y puntualidad \\
	Motivación para el aprendizaje continuo \\
	Habilidades de comunicación e interrelación
	\vspace{3pt}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\vspace{3pt}
	{\color{vino} \faCommenting \; {\large \bf Referencias Profesionales}} \\
	{\bf Sandro Alejandro Huamaní Antonio} \\
	{Mg. en Políticas Públicas - KDI School, Corea del Sur} \\
	{Director de la Dirección de Regulación Tarifaria - SUNASS} \\
	{Contacto: \href{mailto:shuamani@sunass.gob.pe}{shuamani@sunass.gob.pe}}
\end{minipage}

\end{document}